覺唔覺政府將通識納入必修科係搬石揼腳

本來冇通識嘅話班00後都唔知咩叫三權分立 公民抗命同公民責任 我估好多仲會喺呢個時勢飲喜茶上抖陰
但教育局推呢個通識科
等好多後生都知道公民責任呢個概念 甚至搞到好多新移民細路變黃

認真其實原本唸住通識係教愛國教育

通識是個好東西

仲有取消中史都係。支共佢地唔想比人知歷史。

現代支蝈個part

我覺得係批判性思考，由細教到大既fact check 精神

三權分立唔係小六定中學EPA 都有教咩......

佢原本諗住國教加通識不停洗腦
點知洗唔到腦仲教到有獨立思考

係搬石揼春袋

當年教三反五反 文革

越教我越想反

個老師黃到

老師講笑咁講大鳴大放 往後日子聽到政府話要諮詢公眾就勁不安

牛鬼蛇神

我讀通識前係港豬中嘅港豬
豬到唔知咩係立法會 咩係泛民咩係建制
一讀完 加埋中四嗰年選修中史 就覺得中國係垃圾國家 同年再爆雨革 自此就勁黃 開始關心時事

成日唔明做咩要拉政治醒覺去通識到

自問自己醒覺同識野都係睇連登睇fb

3權分立就小學常識教既

我舊制冇讀過DSE
本身以為係洗腦科

LS老師黃勁重要 當年雨傘班LS老師發起搞罷課跟住先開始關心同留意呢啲政治野

其實中史同西史先顛

以前人 投票政治任務
依家人 投票公民責任

通識好野黎 因為多數老師都後生 黃到仆街
搞通識個個捉蟲入屎忽

really

根本唔關通識事
資訊發達 人嘅接觸面闊左
自然會有自己嘅思考能力

通識position錯
一樣係變成洗腦工具

你睇大陸14億憤青就知

唔係, 因為有兩登

讀完認識哂支國啲衰嘢

其實唔關事
中四教政治嗰時3司13局係咩都唔識
之後雨傘一下子爆發我嘅政治求知欲

問題唔係科，係嗰班黃底老師

中學西史老師係訓導平時好撚惡但一講到香港史就

其實關事
你諗下學校突然有一堂比你可以講政治
再加埋班老師係後生既話個後果會係點？
加上你有冇發覺身邊好多女仔fd都讀緊關於教育果方邊既野？
如果依班人出到黎拎到教席既話
到時就算支那放幾多人落黎都可以反洗腦

呢個真
兩登係救左好多人

呢個真
兩登係救左好多後手

仲有每日150

同意
通識呢個課程其實設計得好差，不過好在啲老師大部分好黃

94年已經係必修
超過一半90後都係必修通識咁濟

通常教中文同中史既老師都係黃的。。
幾廿年都無變過。。

因為兩登

我個中史老師恥笑住講二萬五千里長征
佢話 征應該係向住敵人行去打佢，向相反方向行既叫逃亡
歴史係由贏既人寫既，咁佢叫長征囉我咪唯有咁講囉

我覺得未必好大直接關係，亦好多人都未讀過通識
係近年愈黎愈多野逼到埋身，自然會覺醒

唔好輕敵 出嚟投票啊
諗下喱6個月手足嘅犧牲
輸就輸成世

真係要多謝教協主導嘅教育界認真咁教通識，結果搞到假戲真做

唔覺，好撚憎通常
覺醒係因為資訊發達，有電話睇

唔認為關通識事，中史先係主因

呢個正

熱愛於中國文化既人先係最反共

以前中學個中史同通識老師都唔黃 但唔藍就咁照書讀已經ok
知道哂支共D衰嘢

根本通識嘅影響唔係太大
大部分人大半年前都仲係上大陸玩 飲喜茶
通識存在左咁多年 投票率都係咁低

係
讀完番唔到轉頭
西史：改革革命 革命改革
中史：話你聽點解要反共

Agree
其實通識係比左個工具你去認識時事新聞
但基本野係一早就知

你地成日都咁講 但我自己覺得唔關事
因為通識教嗰啲都好似冇乜用咁 最多都係長下知識 上堂都唔撚聽
冇通識我都會關心時事政治

真 話通識令人覺醒嗰班肯定冇讀過

其實多謝林鄭搞逃犯修訂條例，引爆左香港存在好耐的問題

越讀得多越知道支那啲衰嘢

其實唔係好關事 上堂時多數都係唔知自己做緊乜

EPA 執左好耐了
本textbook都冇出新版
同埋唔係間間中學都有教
我仲記得EPA本textbook 好撚臭

我中一就上高登留意時事

個陣都未有通識科

不過無可否認通識科幫到港豬學生

有得讀中史已經

愛國無問題呀, 不過吾愛共產黨 law..

曾生留下嘅德政

唔好再講香港係三權分立
香港係三權合污（×三權合作）
等外國以為香港真係有險可守

幾年前已經講咗

中聯辦主任張曉明在一個《基本法》研討會上表示，香港的政治體制並不是實行行政、立法與司法的三權分立，而是中央政府直轄下以行政長官為核心的行政主導

全國人大委員長張德江表示，香港特區政治體制不是三權分立，而是以特首為核心的行政主導，而特區管治團隊必須由愛國者組成，中央對於特區法定公職人員是否擁議基本法、是否效忠國家和特區，負有監督責任。

通識係好的工具, 勿用搬石作比喻

其實了解共慘黨歷史，共慘黨咪又係用革命推翻國民黨
之後三反五反
文化大革命
全部都係無產階級鬥爭

其實唔關事
係個政權真係太垃圾姐

唔會囉 其實通識係好事 只係問題出喺港共

想要個社會進步讀通常係必須喎

個政府係無做錯無嘢比位人入嘅怕咩人讀通識啫

通識科根本完全冇偏頗

純粹係依家個政府垃圾
如果個政府係做得好嘅
讀完通識之後有批判性思考更加維穩添

就係讀左中史，知道文革大饑荒人民公社江靑四人幫

大把人當呢啲concept背書咁背 但係唔會用個腦去諗

Yes 知道所有因果

其實全球化都有講美國貿易啲衰嘢，不過洗唔到人反美國

就算個通識老師係藍既都好 睇完notes都知中國垃圾啦

之前話班學生剩係識讀書, 咪搞通識出黎訓練批判思維, 點知捉蟲入屎忽, 太成功搞到全部精撚過鬼, 成代人覺醒哂

但想當年讀完藍到仆街喎
去完英國返嚟香港入埋大學先黃

我通識拿星，但讀完通識都仲係豬
唔覺得有乜關係
反而係2014 開始先醒

嗰時日日都教個投票唔夠認受性

唔覺，因為通識答題嘅時候係有預定答案，唔係真係比你批判性思考
同埋後生覺醒係因為反修例件事先，而唔係覺醒左先

大陸幾時有通識

通識教出大把犬儒
上網資訊仲豐富過通識教啲野
梁天琦影響力仲大過你通識啦
吹奏通識嘅都係教師補習佬 冇咗通識呢班人失業

共青團tg group🤢
右下discuss
一齊入去整旺個群🤘🏻

想反美讀中東史越南史韓國史

作為讀過通識嘅人
其實通識冇話真係叫過我咩
反而中國歷史教識我咩叫官逼民反，咩叫平行時空，咩叫革命，點解要靜靜地等

中文老師都可以多啲引導學生將範文relate返社會
範文呢頭教愛國就係提出問題，忠言直諫，個頭就解決提出問題既人
呢頭教自省，個頭話日本人唔中意支那人係日本人既錯

走佬就走佬啦長征

最大既啟蒙係高登
個陣睇已經講緊反共
同埋國教個陣動員到好多學生 個陣好多人跟風去令到好多學生都開始接觸 有反抗既種子

如果香港可以好似法國咁必修哲學就好，有一年高考題目好正，問「守法係咪等同守護公義」

課程係死

人係生

好睇個老師點教

初初轉新高中好多老師連textbook 都唔撚用

自己出notes 教

希望呢代年輕人都多啲人立志做老師，
將獨立思老傳承落去。
老師係頂住愛國洗腦嘅前線。

國民教育 取代 中史科

結果後生一代：「我不是中國人」

其實唔關通識科事
因為Ls 係針對一件事上面好同壞都會講

問題係香港政府柒既野太多
好多題目根本答反對政府既point 係易答好撚多

其實關鍵係人
講到最後課程係要老師去教
教師幾乎大部份都黃
而最大既教師組織教協
共產黨一直控制唔到
係呢個情況下你通識又好乜柒都好
邊個負責寫課程?邊個負責去教?
所以注定政府推黎係搵自己笨

係 通識好似係保皇搞出嚟
但佢無諗過好多老師黃到發金

我中學老師教支國果part 9成時間都屌緊支共
落堂前仲要講幾句戴定頭盔話驚畀人篤灰

真，80後果批無通識讀
大部份港豬
都係比90後果批叫醒

我愛香港國架

其實係
好多時出來都係為左自己未來+履行公民責任

同你一樣

關乜事，6月前去深圳玩根本係一個潮流

通識科一開始就學香港既核心價值：人權自由民主
上堂仲會成日睇關於時事既片，六四都有播過

我係中華膠呀hi
屌佢老母共產黨滅絕華夏文化

其實大把人讀完都係不理政事
好多人都係因為雨革同今年嘅運動先覺醒

點解講到
香港學生 好中意讀書 聽書咁

佢想用嚟洗腦，但忘記咗香港資訊流通。有比較下大部分人唔BUY中国模式，台灣如是，世界也如是。
屎就是臭。完。

好鍾意讀通識

佢唔格硬推送中條例根本香港都會自己慢慢大陸化
後生果批不知幾鐘意返深圳玩 搞到而家咁我識果班以前成日返去玩既都無再返過去

基本上教歷史都係黃到仆街
利申我學校教中西史都黃到食屎

，

舊制冇通識讀啲人咪一樣識
兩登個貢獻反而更大

true

我學校嗰個成日出黎撐後生仔

陽謀

所以過左呢次之後政府就會開始搞通識教育

一舊屎同兩舊屎問題係兩舊屎切身影響到你

亦都好彩仲有一班有良心的教師。

完全正確 讀完中史就知咁多年黎都係犯緊同一個錯唔肯認輸

中史老師大中華膠
通識老師有中立地教fc精神，但後來發現係藍絲黎不過格離班個通識老師勁黃

基本上係教晒歷史科唔會教嘅黑歷史

所以當時支持推嘅親中派
佢地宜家反而令通識變成非考試科

我反而唔覺得係fact check精神
作data叫fact check? 真心咩
不過係push到唔少學生要作文 咩議題上都多左points

真正覺醒係7年前去過一次六四晚會，去完個晚就已經覺得香港要獨立同埋自己係本土派

痴撚線成Part都係教改革開放帶黎既問題
班建制狗通過加通識入必修個陣係咪無睇過範圍
直情係大比數通過必修反共科喎

支國不了

依家先知痛。即係反應遲鈍。

記得個時上堂呀蛇播64片睇到喊

唔覺
香港人早晚會覺醒
最多話令中學生早左留意政治
利申無讀過通識 一男子因素時覺醒

當年西史老師lunch time搞六四講座 仲冇乜人坐底聽

其實唔洗通唔通識

有熟讀中國歷史

都知中國打左幾千年

本質都係帝制

對人民wfc

董建華獻計，原意應該係包裝得好既洗腦教育
曾蔭權實行，變左教三權分立民主自由

講真我都係因為通識先知特首選舉係點
，人大釋法係點等等...

通識是個好東西。

你邊間小學咁撚勁
吹太大

關咩事明明係雨傘+200萬遊行喚醒

根本同聖經夏娃食個粒明辨善惡既果實一撚樣

連登FB都係得一邊立場睇 老實講算洗腦

現代支那
你睇下啲老師教咩
講釘子戶、上訪維權被消失、咩野醫生要封紅包
佢地唔記得左教畜入面都有人
唔係全部好似偽進仔咁唯命是從

屌 呢個年代仲係書到學野？
幾歲已經識上網吸收資訊啦
所以強國網絡長城同敏感字係有原因

我覺得老豆老母細細個灌輸嘅價值觀都好重要
反國教個陣仲好細個已經俾老豆老母帶去靜坐
佢哋咁深黃對我都唔多唔少有好多好嘅影響
未升高中接觸LS之前都已經多左好多時事awareness

投票啊！我地有700萬人 點可以得廢老投？我地後生嘅要企出黎！

唔係通識科都唔知咁多共產黨啲衰野
同埋好記得當年老師教個concept
係公民抗命其實都係對法律嘅尊重
呢樣真係好影響以後睇法

以前成班高登連登仔仲屌通識垃圾科

你以為啦
冇呢場革命 讀幾多通識都只係順民港豬

up

要盡快制定區選後的下一步

其實都算係讀舊制考過integrated humanities（ce版通識）教科既阿sir都係讀社會科學，而內容我淨係記得講大陸乜9gdp造假、農民工、城鎮矛盾、釘子戶，結果讀左兩年我淨係記大陸係地獄鬼國

其實呢科都幾好呀

我係香港人呀hi

全部講曬佢地而家嘅缺點又貪污又城鄉差距又先污後治咁黑歷史俾人寫曬出嚟

其實我覺得係2012刁帝上左位，本身2012年前我都係港豬黎，因為上幾手既懷柔政策做得幾好，但係哩條小學雞上台做既野真係令好多人覺醒再加上14傘運，同埋好多年輕人投身社會，發現個社會存在好多問題。

跟住今年就送中運動，過程入面班黑警痴撚哂線，又揭露政府，制度既腐敗，加加埋埋一下爆哂出黎，冰封三尺非一日之寒

單純計錯數
以為控制傳統媒體 控制言論可以洗腦
好彩又咁岩網媒興起 即時收佢皮
中共問題因通識越掀越多

講唔係咁講，澳門自由上網都藍到仆街

話通識有用個D其實有無讀過通識，你講既三權分立、法治個堆野只係通識咁多單元入面其中兩三課入面既CONCEPTS黎，大把學生都係為應付考試，通識根本無你地講到咁重要

Agger
話通識傳到學生留意政治真係唔好ff咁多
讀咁多年中英數，普遍情況學生都唔會留意更多中英數啦
讀通識有鬼得著咩
多角度思考（9up）、罐頭句
通識係咪必修根本唔重要
最影響到學生嘅係社會風向

唔覺，繼續開科

係讀嗰陣喺到諗點解好似冇講過好處雖然都冇

我用咗差唔多一年講支蝈

太多衰嘢

共產黨既歷史架既

中史先係核心，我讀完中史就極反共

老老豆豆 其實影響唔係好大
話就話critical thinking
考試答完全同意/不同意 竟然唔撚得(唔會高分)
話會令人覺得你諗嘢唔全面
點撚樣最好都係要有保留

教材都無話係特別反中
係d愛支病人鐘意唔睇全部教材內容
然後齋講針住支那嗰d 內容 斷章取義 講到全部教材都反中咁 呃鳩d 未撚讀過嘅人

上西史先正又有香港史上堂嗰陣係咁講香港有幾重要沒有香港哪有中華民國

屎茶、抖陰、臭魚，強國三寶

咁多年黎學中史都係啦
個中史老師堂堂插共產黨仲叫人返去讀中史

啱 老師嘅角色好重要

唔係通識都唔知中共仆街成咁
三反五反大躍進文革
冇一樣野係正常

起碼通識教我咩係rule of law 咩係rule by law
屌你中共港共政府日日係度混淆視聽

兩登，仲有梁天琦

有人話取消通識
改中史為必修

老實講通識唔係好記得學過啲咩，因為個個都話廢就費鬼事聽書。最記得係大陸啲管治問題，三座大山呢類 就知大陸外強中乾

是金的總會發光 是屎的總會發臭

冇讀中史 讀左應該嬲到出煙